警世 就快放榜 心理學你問我答

唔想乞食就唔好讀心理學
比呢科折磨左三年
好快又畢業（如果畢到）
喺香港地讀PSYC慘撚過食屎
但竟然有唔少師弟對呢科有興趣
咁我開個po警告下大家
同埋想試下玩你問我答

冇人睇就由等佢沉
有野問就隨便問啦

利申 三大

自推幾下算

1

2

3

點解 應用心理學好似幾好讀

4

讀完咪做ra再上phd

利伸master 轉專科

樓主好型... 想識樓主

應用心理學
學下係有趣既
但真係搵唔到食

其實讀就真係幾好玩，就算考試都有心機溫，不過係讀完乞食啫
太少人可以升上去CP EP
幫你推推

勁撚憎做research
Ra mphil 真係不了
讀到既話想去外國讀master

心理學讀完可以撈咩？

做催眠嗰啲同心理學有冇關？
你哋會唔會學催眠？

唔好痴線啦

我有phd...

真係好難升
太少位啦
識人first hon都入唔到

樓豬第時係咪會做讀心神探

你問我
我會答你乞食
咁認真黎講
有幾範
多數人想做教育/臨床心理學家

唔識
唔會學
唔好比電視呃到

之後諗住做咩

可以輔導劉駿軒

呢d位好似係要讀到上master先有得做
btw讀完有無覺得自己社交技巧好左？

讀完都可以做下hr狗既

有興趣嘅求其take個PSYC1001先好決定呀
First major千祈唔好take社科呀
minor又好free elective都好 唔好咁快落決定呀!!!

讀一年master 再做clin psy得唔得
香港做唔到有無諗過去外國做

真係唔識
比人問左三年：你知唔知我而家諗緊咩
其實呢科係好concrete 既science 科

係呀 但香港讀master每年得十幾個位

有睇幻愛

答漏左
真係唔關事
我識好多人都係奇奇怪怪/唔識同人相處

不了見到hr啲嘴臉就想打鳩佢
唔想自己變嗰啲人

咪撚讀呀！！！！！

呢個係正解

Master大部分地方要讀兩年
英國就要1年master加兩年doctor先執得業
有諗
但好撚貴

有
某啲位佢真係research 過既
不過有啲都唔真實

Pin你先

咪撚讀
利申外國讀，Grad左2年，做緊唔關事既工乞緊食

讀心理學點樣折磨法？

巴打喺外國定香港

psyc唔折磨，係香港讀psyc好撚折磨！！！！！！！！
arrrrrrrrrr！！！！！！！！！！！！！

香港
當初真係覺得得意先揀
俾我揀多次 一定會揀其他

pretty huge dick

互含？

巴打加油
睇得出你好怨恨

首先
好撚多reading(利申九成都冇睇）
但唔睇就唔會夠人勁
然後好撚多data要睇
而我本身憎數學
所以唔撚想對住
好啦咁psyc最濕鳩就係
你要畢業一定要做practicum/寫thesis/讀某啲鳩course
而所有野都要爭
Practicum(類似intern)係當一個course咁計
但想入好既prac (例如醫院）首先你要夠高分
再要幾次interview
然後樓豬我是冇被取錄的

咁得番另一個選擇係寫thesis
但前提係你要先諗題目
然後主動去搵Professor做你advisor
再睇佢收唔收你
但係佢有權唔收你
根本撚鳩學生
識人兩樣都冇
結果要走去讀啲濕鳩course
份cv變左廢紙

點解唔喺嗰邊升學

我都好怨恨想番去當年打柒自己

奇俠巴

油b我有怨恨

好勁
讀我個心

因為讀完發覺興趣唔係咁大(其實自己本身都無咩興趣)
PSY路真係太漫長
自問無咁嘅能力同耐性

我真係唔識讀心嫁

我都覺
所以之後都應該讀其他科

推多幾下

又有個師弟想入火坑
唔好呀

推

有prac揀咪好
我間u thesis都未必有得你做

俾你揀多次
你會揀engine 定係繼續讀psy

有人負皮唔同意講兩句

gpa 3.4已經好高 都唔收
咁即係大把人仲高？

薄扶林？

然而我都冇得做

唔揀呢兩科得唔得
讀Psyc 個分其實夠入好多專科

係
好撚多痴線佬
Btw我地gpa máximum 係4

只可以話讀Psych如果對research 同stat冇興趣啲話會極度痛苦。加上grad完想搵份 “好”工點都要讀多個master
如果只係對心理學有興趣嘅話，自己睇書or上下intro course 算啦

如果而家唔肯定，之後覺得真係好有心想讀，其實master 再讀返都未遲，讀一年 = undergrad 讀4年

真係
試過睇research 睇到想掟爛部電腦

唔得
依兩科二揀一

嗰啲好似係conversión course
不過冇必要都唔好跳火坑

咁我揀n展
做it狗移民都易啲

agger
香港地讀psy門檻奇高
Jupas個分都夠讀好多其他科
更加唔好講之後想讀clinical
成日覺得入clinical psy master 到真係人中之龍

識人double major n展同psyc

真係
嗰陣冇諗清楚
入poly三寶好過

入得到clinical 同educational psych都係神人。
First hon只係門檻，所以如果真係以clin psych為目標而去讀要有心理準備

絲打諗唔諗住繼續讀

我都識個
唔通同u

咁唔限你 你會揀咩科

EP. Gpa 要幾多分

應該係講緊同一個人

好大競爭
巴打原本想去醫院做？

未讀完心理
自己身理同心理已經玩完

想做幾年野先睇下有無機讀上去
而家都出唔到去讀㗎啦
overseas master好多都延遲一年
好後悔當初唔簡專科

想搵錢又有咁既Quali
絕對有更多比PSY好既選擇

專科for sure
視光/ot啦應該

我都識一個喎

First hon係基本
而first hon我嗰度係3.6-3.7以上

H字頭？

其實係
但好多有心既人反而做唔到
因為佢收晒啲chur讀既人
即係咁
我係patient我唔覺得同嗰種人傾計會舒服

奇撚怪

係
就算其他機構都好呀
不過收皮了

見到個警世 第一眼以為係警察世家 嚇死
但原來係警告世人
Btw

#Metoo

識人first hon都入唔到

我都好後悔當初唔簡專科
好過依家做文職乞食

真係
好想番去2017打柒排緊jupas緊我

絕對係不歸路

識幾個Psyc 撚都轉咗做其他allied health
一係就教書

Psyc 要幾高分先入到
視光好似要30分

但好似有人second up入到Ep Cp

Hello絲打
開po警告下莘莘學子
順便洩憤

香港真係唔好讀社科
警世

正常仲要interview

早知讀engineering

利申： 乞食

psyc真係性價比勁低

係

心理學真係咁差咩？
除咗易乞食之外

我夠分入的
當時智障左
Psyc我個屆最低都26 best 5

總有啲人入到
但我都覺得自己冇second up

我個邊係好多人轉左去master social work

一齊乞

下年畢業 到依家都好迷惘 唔想一畢業就失業

真係
千其唔好讀
你睇我pin message
直情比department撚

我都打算master出國讀pt ot

我陪你

咪撚讀呀

psych 嘅stat 根本同bb班無分別

專科都比個牌限制住，個個國家正常都會保障自己本地畢業生㗎

得啦知你好撚勁

讀psych好多都神神化化

所以出國讀專科仲好

最鐘意心理學警世post

例子：我，2017畢業，三大
家陣仲係萬中

最top 個年直入master,
高端就轉行撈金，2萬左右
中端就文職senior，1萬中左右
低端/固執要讀cp就萬頭

自己諗

點解咁on9

真係曬四年行冤枉路
當初first choice擺三寶咪好
專科>>>>>school name

真係
當年我omate 怪到仆街

係呀仲可以見識多啲野

慘過食屎

唔讀啦 我已經畀咗其他科嘅留位費
其實真係想讀嘅 又點會因為你嗰幾句就唔讀啊
不過警告吓 等佢哋諗多次都好嘅

真

Hello

我又唔係話識左好叻
只係想講都唔係好有幫助
psych stat course咁少
出到去又唔夠其他人玩
又搞到轉唔到field
有興趣就minor
之後有心讀phd想做研究
根本其他科特別係理工科轉去讀仲屈機

啱呀，好多無first hon其實都有得 interview，但始終收生少報名人數多所以先會有一堆傳言

Grad 咗三年
仲係做緊TA 加咗人工都未夠20k

Nursing都好過Psyc

升祈唔好讀中大HD 冇撚用

當初薄扶林nursing入學scholarship都幾皮
入psyc又無scholarship又無工開

咁好
叻女叻女
我今日成功勸阻左個師弟

其實齋計healthcare needs香港應該需要好多pyschi同clin psy
不過香港唔係正常社會

Sor語氣重左
其實係
所以呢科係半桶水

Ta 起碼福利幾好

過來人表示唔讀上去真係等乞食

各位準大學生真係唔好對呢科咁多幻想

唔緊要，最緊要大家諗清諗楚

咁巴打有咩打算

如果頂得順SEN
做SEN teacher係出路

仆街
咁多勁人點搶scholar

啱呀冇人重視

唔好意思 想問下點為之鳩course?

唔係太明 可唔可以解釋多d/舉下例子

我明呀

門檻高 資源少

都無得量化outcome
一個咁功利既社會 邊個得閒睬你

寫thesis lor
不過我未有prof收

最憎細路仔

冇人理你精神健康

最緊要準時返工

之前in過ABA Centre既therapist
個環境高壓到仆街 15k人工
Dklm

好智障
有啲course會介紹吓啲成功人士嘅例子
講吓係生活上點樣應用心理學
但其實嗰啲course好廢

2015 grad
第一個sem就決定唔讀PG

結果做到精神唔健康個個咪自己

狗也不啦呢啲

psyco好多野讀
功課又麻煩
但前景算係咁多科社科入面
算最好果科
利申ug take過兩科psy

咁巴打而家做咩

記得幾年前去cu(?) open day，psyc個講座爆到傻，早到都入唔到去

啲自閉仔仲要瀨屎瀨尿

唔係
讀social work前景仲好

其實係U定係major問題？
而家先知原來可以連thesis都無得寫
同埋唔係正正常常既點都會揾到個人做advisor咩？

樓主個名點解？

電視劇/動漫害人不淺

加油 勸多幾個

BA定BSc

巴打即係話我唔正常
我覺得major問題
我嗰度其他系都唔會咁

請問可唔可以分析一下林鄭月娥呢種心理狀態應該歸類為邊一種精神病？

屌你咩

都唔知劉馬車呢一種自戀型反社會人格仲有冇得利用藥物輔助治療

唔撚洗入啦

冇
死左去啦佢

唔計social work啦
根本專科黎
反而psy同soci/econ/poli一類
偏學術性
如果讀上去既話
psyco其實provide既training solid過其他社科好多

你真係問晒都無人收咩
你成績又唔差
有牙齒印？
睇唔透

應該係自戀型人格疾患

如果讀到上去

請問可唔可以加以回應？

某u啲professor睇唔起ug，唔想收學生～
先係加個gpa門檻，過到先有得做。
之後見多人過到，就提高門檻到全 psyc courses A range先有得報，再提高psyc courses A range要嘅分。
就算俾你好勁有得報，絕大部份嘅位都係做cognitive science，cp ep每年得一至兩個位～

有無講Erotomania d 病例

問左三個了
有個未覆
同埋有啲prof係講明唔收人寫thesis

bingo

會唔會first degree讀左科專科，second degree再讀psycho會好啲？

同路人讀咗一世食屎

唔識

走堂走左三年係咁上下
不過唔走都應該唔識
冇教分析case

18年psy Grad 留名
利申：失業 雖然係我自己裸辭

身同感受

好依家搵啦

轉外國clin psy難唔難

咁祝你好運啦

冇
唔好睇咁多戲

讀上去既話
走去讀stat/math/cs/data sci仲好
社科果堆理論/research method
其實好易pick up

極度同意
比你做到真嘅psychologist應該仲努力過讀medic
不過興趣嚟講psy真係值得學下
有助培養正確心態同某啲人事應對

真係！
利申畢咗好幾年，報咗幾次cp都入唔到，每間U 400幾人爭10幾個位，但可能係我太廢喇

問題係，發現身邊其他系嘅朋友畢業後幾年事業已經上升緊，而你呢幾年就俾cp困住咗咩都無develop過咁喺度浮沉，想出返個field報其他工時連cover letter都寫唔出，自己都唔明人哋點解要請你，嗰下真係喊出嚟

[劭勸行動 Day 2] 李永財區議員表態參選地產界，未有手足參選嘅功能組别尚餘11個

如果我係樓豬 應該會答你啲fd:
我唔係動物傳心師 唔知你個畜生諗乜鳩啊

幫人問：
想知如果有澳洲某大offer master，可以喺亞洲讀（唔係香港），個學歷喺香港有冇用？唔識中文搵唔搵到食？

有錢既
去中大讀個ma玩下都得啦
唔好睇唔開

樓豬有冇話鐘意咩approach? 讀過d 皮毛想知多d

難
有兩種，一係PsyD，一係PhD Psy，兩者都難

其實edu psy係做乜

我好污糟㗎！

咁我想問下你點睇美國Dr. Phil 呢個心理學節目?
之前見pewdiepie 攞d Guest嚟笑嗰陣都有幾個疑問:
1, 點解佢入面嗰啲死靚仔對現實世界嘅規矩冇任何操守可言？
2, 其實佢呢個黃綠醫生係咪真係醫生嚟㗎?
3, 其實醫學界有冇一啲道德規範係涉及到病人嘅出鏡私人問題
4, dysfunctional family 夾硬捉個小朋友去做節目治療算唔算係違背佢個人嘅意願 ? 因為佢哋未成年， 但係見到佢哋喊苦喊忽咁 佢老豆老母都唔當佢係一回事咁

最慘係香港好需要cp 然後政府又唔放資源
出面啲人完全唔知cp係乜 有乜事淨係搵psychi 淨靠食藥

最後cp master爭到仆街 但出來都可以乞食

利申 讀過下 唔太專 有錯請指正

即係cu la

上唔到 CP EP 真係乞食 利申非三大psych first hon 畢業 唔夠Research 經驗結果走咗去讀 master of counselling 準備出嚟乞食多一年 再試下報CP COP得唔得

畢業咗幾年嘅三大心理學UG會話
如果你好唔中意睇/背reading 同數學，你都唔好讀PSYC
如果你唔中意背書，你UG會好辛苦
如果你唔中意數學，其實UG個時都無咩嘢嘅，都係用SPSS幫你做。
但係今時今日做PSYC research嘅 approach 係好scientific ，以前sigmund freud 個啲已經無人做，所以你係要不停做experiment，收data，做analysis.
解夢個啲真係諗都唔使諗

呢個世界無論係溝女，職場做野
都係靠食心理

你知道條女諗乜，你咪容易d溝到佢
你知道老細諗乜，你咪容易d做到好成績

點解樓主話心理學冇用？

City?

但有心喺mental health 發展香港又冇乜路揀
cp條路競爭大又on9但已經係最make sense。

有冇人睇過精神科主題嘅論壇節目？

認同

利申 psy grad 依家做緊唔關事既野

直送火葬場火化

樹仁好似新開左psycho master，會唔會多左位競爭冇咁大

今年要諗嘅同以前好唔同，
諗咗自己想留喺hk定走
想走就一定要專科/外國人手缺嘅行業，或者translation 。
留喺hk就其實讀乜都冇分别，專科已經唔會令你前途穩陣，只係令你有三餐溫飽
不過冇興趣嘅科你係唔會捱到4年

你呢啲明顯睇劇睇上腦
讀PSYC唔係讀兩性心理學呀
讀PSYC唔會識讀心
有嘢想知 都係要做experiment 睇result 睇p value

升到未必pass到RIP

心理學唔係讀心呀大佬
要預言嗰啲返去黃大仙啦

Psy9成9畢業生出嚟乞食/轉行
如果你以為自己係人中龍鳳就去啦
不過我勸你唔好咁多幻想

正常係
我都想知。
屌你老母冇thesis寫我點報master？？？？
唔係講cp/ep，係講緊你冇thesis點樣報local/外國MPhil

識人中大psy first hon 最後冇讀master 跳咗出黎做演員 但係係幾年前嘅事

同樣中咗五年伏
Grad咗之後索性完全轉行
而家都叫有啖飯食下
有時真係想搭時光機屌柒當年既自己揀啲咁既柒科

過來人 最後去咗做business

笑咗

「你估我諗緊乜」

睇下就好玩既

垃圾心理學

真係

cp/ep in hk=四不像
frontline見client 疏到同冇見冇分别
教書冇位你教
research冇時間做

edu psy我都唔知點答你，wiki寫嘅同讀嘅同出黎做嘅係三樣嘢黎

睇咗"幻愛"未?有咩睇法?

當年係個prof叫咗我同另一個同學入佢房
劈頭就撻咗個thesis topic出嚟
問我地做定唔定

想問讀緊psy 嘅人其實要搵咩intern? Psy realated intern 又唔夠人爭marketing,HR 嗰啲又有BBA嘅人做

有睇幻愛嘅應該知寫thesis大概係點

counseling psychology 有冇機會做到心理醫生？

ching做乜咁睇唔開……
啲錢拎去讀sowk master都好吖…
起碼可以一路做一路再報

正

可以試下讀soc work，幫到有mental issues嘅人得嚟至少保到自己有份工

咪撚入薄大，0 support

應該冇用
個指喺度搵食？
你會唔會搵個唔識中文既人傾

冇，讀咩都冇可能
香港冇心理醫生呢個職業，你可以google下有關資訊先

面對住一日比一日嚴重嘅疫情仲可以笑得出嘅人到底咩心態？

幻愛對psyc學生黎講唔係講精神病/愛情戲，
係反映香港mental health services幾醜陋幾on9嘅紀錄片

對心理學勁有興趣 之後已經報咗 收埋我了
知道要睇好多data(好憎數學
但無計 自己鐘意

唔會
咁讀黎做乜

香港只有心理學家。coun psy可以做輔導心理學家。

但點都要master

社會科學邊個範疇先
不過就算要讀我都唔建議睇香港讀

香港讀psy 最慘係攞住bachelor degree 好難搵相關嘅工作

如果成積唔標青想儲經驗報master就要捱下低薪

EP 可能好D 嘅，可以做住老師先

利申：當年教咗兩年書之後入咗EP programme

完全明
利申 垃圾sf psycho grad

咁好

一大喎一你老母大！！！！
shitty好撚過佢幾十萬倍，
一大一大，屌你老母ug course都唔撚開，
摺柒咗個psyc department轉做 cognitive science department啦屌

有讀埋pgde?

我讀clinical嗰邊

之後行cp 或者ep條路？

要上cp/ep要year1就去program coordinator r 人脈，又要一路keep 1st hon ，相比之下，入三寶更稱心，又有psy component ，出黎又實有工開

利：中左伏4年

點止折磨？折墜添呀

你報嗰陣有冇pgde

想知你哋同精神科醫生分別係咩？
我見佢哋都會做心理治療

做過HR consulting 做過exec office
宜家做account manager/sales

1. 其實有guidelines要跟
2. 唔肯定 不過香港冇心理醫生呢樣野 叫臨床心理學家
3. 唔肯定
4. 印象中唔算係

醫生係最高級有藥開 ，cp只係allied health,冇藥開，多數做冇咁嚴重/藥幫唔到嘅patient(好似係），有錯請插

你都on9
都話心理學係科學
唔係預言

你係讀唔到master定發現自己冇咁大決心所以轉行？

我都係想轉business

痴線

有，橫掂EP升職都需要pgde

有啊

屌醒埋當年既我真係不歸路

醫生可以開藥
臨床心理學家唔得

呢個就係分別 當然治療方法都有唔同

剩係鍾意解夢 心理分析
然後發覺現今世界已經無呢樣野

Law好靠人脈
但我冇
不過揀心理學真係智障決定

同意
過來人
世紀大伏
唔知讀咗咩

係咪跑步

應該唔會

精神科：今日見點？ 有冇訓唔到？食唔食到嘢？有冇想自殺？ok嘅話開埋啲藥俾你半年後再黎覆診。

cp:我相信呢段經歷令到你好唔開心，你介唔介意講吓佢點影響你？
好多謝係肯信任我講呢件事俾我聽……(罐頭句loop到完)
(講笑，cp有分兩種，有啲好有自己style，有啲就背書撚，驚講多錯多，下下loop罐頭句算，唔care幫唔幫到client)

個科都難爭啦，以為好正
1年chur4年嘢啊

就係自己奇奇怪怪
知道想改變/想知道心理因素對行為嘅影響
先會讀心理學

我都係咁諗
同埋好多唔真實

全中
一班西女人

黎緊開學做實習留名

仲要得到個答案都唔一定代表個理論用得曬喺所有人身上

我冇話唔係科學
咁你不如直接講讀乜

如果外國master會唔會易過香港？
香港尤其fg，基本冇乜可能，好似一年得一兩個？

唔知
早排mass mail請intern
My department send email黎話嗰啲我哋唔啱報

藥係醫症
cp係教你自己醫心

佢嗰種係ma thesis
Ug唔同

難得地psycho可以咁樣用得着

DSE揀科之前可以睇下自己嘅興趣同性格先
你鍾唔鍾意對人？唔鍾意嘅你做乜鬼CP呢？
你鍾意對數字多啲？理工科可能啱你多啲喎
我都明依家問你想做咩，又或者你有咩喜好/強項/弱點咁
你都未必答得好清楚
成個中學都係鳩讀書鬼知咩

真係唔算好了解自己嘅
可以搵份personality test 做下
搵份MBTI又好 搵Big five 做又好
holland code (RIASEC) 又好
呢啲都有啲免費嘅係到可以做下
起碼都叫有啲嘢睇下
準唔準就難講 例如你唔清楚自己的話你過幾年再做會變的
(真係認真講reliability同validity就算啦 自己搵paper)
至於邊到做就...自己搵啦
名都有就唔好咁懶

如果你係做RIASEC
(Realistic, investigative, artistic, social, enterprising, conventional)
咁你會有個holland code, 由三個英文字母組成, 反映緊你嘅工作preference
你可以上一個叫 O*net嘅網
係個網到禁advanced search=>interest
禁你holland code第一個對應嘅字
再入返你另個兩個字母
睇下有咩工會有多啲機會啱你做
再由份工諗返你想讀乜都不失為個方法
點都好過你依家是但讀之後後悔

樓主有心
同意
除非你有讀到神科的智慧、能力、努力、人際技巧等等
令你極有自信讀完本科入硬CP EP
否則有心幫人，直入護士或社工
到時你會有貢獻加開心十陪
利申過來人

好大怨氣

law 就算唔做律師都可以去business firm做
好似人工都唔差
我懷疑我當年腦生草最後一分鐘改黎玩死自己

心理變態
利申我係

勸勉DSE BB一句 真係想讀心理學大可以Minor或者take d electives 唔需要一定揀呢科

好

呢條路好難行

心理學家係改變你諗嘢嘅方法 例如你無理由地好怕貓嘅 佢會幫你接受貓 唔再怕佢
精神科就係要食藥嗰啲 通常比較嚴重嘅case 就會雙管齊下

有時真係覺得點解佢呢啲垃圾節目，會吸引到呢啲 pathetic 社會垃圾走出嚟柒下柒下， 或者你讀心理學嘅都應該略有所聞

冇用的
你take個course當elective好啲

原來巴打咁撚勁

我睇書都見到以前啲醫生唔理病人嘅故事經歷
見佢有咩症狀就對應dsm標籤做某某某病之後落藥

應該會
起碼多啲位

在迷惑裏拆穿～

我都覺

重點

字幕：思覺失調
英字幕：schizophrenia

cp dissertation做jung

讀完個爛鬼stat course就話自己識做quanti research

candidate咁樣收case見client

年年都好多學生想讀
以為讀完識睇穿人

有冇女

我同意呢位巴打

你呢啲就係錯覺了
呢科賤過地底泥

個個都收收埋埋

我見讀心理學嘅人寫文都好溫暖溫柔
係本身性格如此，定要訓練
定係我以偏概全咗

戶b

樓主可否分享下想過外國讀邊度大機會D

樓主a幾

扮苗

其實我識唔少人唔係三大或者成績普通，但係有心入CP/EP，一路搵相關嘅工作或者課程，幾年後都入到

最大問題反而係好多人undergrad 讀讀下發現冇興趣行呢條路，揸住個psycho bachelor degree 喺香港又冇乜用

三大心理即係中大啦...
真真正正要執業應該係香港/外國讀master再係外國考試先黎到香港做?

sor 作為個搞咗幾年career planning community service嘅人我想話personality test唔用好過用

當年就係身邊嘅人個個都話香港地讀完會乞食無揀到

之後份入左ust 讀common core都係揀返兩個psycho course嚟讀

最後都係乞緊食

why not both

俠b

大佬

ching 讀咗年幾兩年
有冇咩好提議
ps: 勿相認

莫非你都係

你先係大佬
我而家好大怨氣

ug 連續第三年連一個ep related嘅course都冇呀！！！
second stream愈開愈少
first stream愈開愈多

屌我以為自己出咗po，好撚想quit

咁易自爆左
係
但香港好難入

你得嘅

我都想 我係廢紙~我係垃圾~

我就係好撚mean嗰種人了

Quit utrans major

悔不當初....
岩岩grad 做緊sen ta...
而家每日都生不如死咁...
完全唔知有咩方向...

讀緊喇
己後悔
新生純粹有興趣嘅可以自己買本textbook自學
除非你有家底
或者意志力+努力+statistics能力係中上
或者你想讀social work做社工
唔係嘅話千祈唔好讀socsci
I repeat 千祈唔好讀socsci
千祈唔好讀socsci

最後1，2年唔太想quit
走去讀PGDE有冇救

唔阻你發洩

連廢都要鬥

如果係外國讀master 回流翻嚟做臨床 係咪好多牌同嘢要考 機會好微？

利申：有興趣讀 但唔想中伏

不過好彩冇入
而家要讀惡安法了

想當年我覺得psychoanalysis 姐係Carl Jung /sigmund freud 個啲係好好玩
但係今時今日個個都覺得個啲偽科學 所以心理學已經好scientific ，做同讀都係bio psy 同 cognitive psy / science 個邊多 因為有proof

人工幾多

所以睇下算
不過驚人睇完想入火坑

個fd係外國讀ug 返黎讀master 之後做緊實習醫生 700/hr

me過完year 1之後，冇再諗要點prep上cpep，
努力prep點入pgde

有冇諗過grad之後做咩

唔使鬥我喺最底
唔阻樓主答嘢 再見戶仔

係
認真 出得去讀
唔好番黎啦
移民好過

我都走啦

首先要拎到外國資格先番到黎註冊
但有d地方cp係要phd先有資格...如英國...
番到黎就apply hkps division of clinical psy memebership

讀完可唔可以千里讀心？

屌你老母乞食科

拜托出去推住正經po先
我喺度發洩下

要做clin psy係咪要再讀?

中大都好啲 易trans 科
薄大真係好難trans科

推緊，好難推

俠b

係 master

謝謝

話說Poly MPT MOT今年開唔開班

由中學開始讀
去到大學讀完決定畢業後放棄

惟一係兩年前因為freud故居去Wien
留咗三個幾鐘 女朋友問「你做乜好似好唔開心」

離開嗰刻係好壓抑

呢個好明白
一舊飯咁做呢份嘢唔會準
真係叫有份嘢可以做下睇下咁解
點都好過乜都唔做掛
隔住個mon可以做嘅係咁多

啱呀
真係唔好ug 讀psycho
哂錢哂時間

利申 本地八大psycho grad 做緊工程

叫我？

聽講心理學系d囡好索

麻煩驗眼

我見有師姐好正
但我嗰年
屌

唔係喎，我成日見心理系係索d

記得個陣有個course讀晒咁多個心理學家
Freud Jung Adler一個sem吞晒

心理學有冇教點cow女

我嗰年簡直不堪

其實都係江湖傳聞黎 EP應該睇教學經驗同性格多啲
利申：當年second up入ep programme，啲同學都唔係個個first hon

有
認真
但我唔覺有用

History of psychology?

同年？

想做research 使唔使好高GPA

preception

唔洗
但唔低

三大psyc撚留名
利申 做緊it9

有機會去下Freud故居個博物館 值得

再學術少少咁講
心理學實驗嘅replication rate (重測率?)係算低，尤其social psychology
簡單黎講 如果我做一個實驗，個結果係significant ，咁應該係有proof 啦
咁如果另一個人做同樣嘅實驗，個結果都應該要係significant，但係好多時人地做就係insignificant
原因可以係一開始個條友係呃飯食，先做結果，再執實驗設計
另一個原因就係本身心理學實驗真係好難好似人地6901 科學個啲咁實在
想知多啲自己google "psychology experiments replication rate" 大把俾你睇

薄大轉其他socsci major撳個制就得，識人yr 3 先轉做soci

Personality外國prof教

咁睇唔開

如果想行cp degree讀social work master 讀psycho 得唔得？
好似起碼有個社工牌係手有保障啲 係咪無咁易乞食？

我都想去睇下個痴線佬個博物館

應該就會既
但都是火坑

但十個有十個都勁西勁chur 呢
做grp project慢少少都屌鳩你

正解
閪女人

上hkps到睇

Helene fung?

好似外國冇乜pay master讀？
英國除外
一嚟就PhD/psy D? （求指證）

早排去晒Wien同London果2個 真心正

係，但我唔知係咩性格
ching可唔可以形容吓你啲同學

係 以前聽老鬼講係叫history of psychology
榮格應該同我差唔多時間入
佢地個恩怨情仇真係好正
個外國prof係當時唯一一個會教呢啲嘢嘅人，因為薄大要走科學化
不過個外國prof而家好似都走埋

乞緊食

2nd up 夠用啦 睇你同小朋友做嘢experience多

反正兩科都乞食，臨尾兩年讀得舒服啲，返多兩份intern 好過啦

Geoffrey

轉極都係SOCSCI 有撚用
不過佢真係睇唔開 soci 應該仲難明同一定更加乞

點轉去做工程 有d興趣

邊間？

其實private果啲psychiatrist 一個症睇一個鐘

佢地係咪唔止開藥仲會做埋psychotherapy

咁咪會同CP 做啲野overlap jor?

就黎陪你

唔肯定

我就係俾呢幾年呃咗入去，點知一到我讀就cut哂
依家得返啲first stream,我要讀first stream使major psyc, major cognitive science都得啦

相認
果陣每堂講一個
好似追劇咁
其實都幾sad 最後個個都同Freud割

準備去補個搵食既hd

例如呢

你可以degree 讀psyc master 讀social worker 我身邊好多都係咁
hku msw 唔難入 識人 second low都得

大概都係成熟穩重啲(好行sorry)
不過教學經驗好重要 建議畢業後有意做EP點都讀返個pgde先 就算讀唔到master都可以做老師 有返啲揸那

可唔可以講多啲呢科嘅嘢？係咪好chur? 每年有幾多個有first hon?

[營救理大及多項案件共至少68名手足]
7月22號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

澳洲可以讀到master就攞牌
但美加英都要到phd先有牌

但有外國master degree唔知hkps會唔會accept
因為香港本地有master就可以register

睇佢料子，有啲真係有去深造，
有啲9up當秘笈。
但我會話啲session兩頭唔到岸，
因爲work定唔work都好，兩邊都唔知關藥定psychotherapy事

Chur
你可以睇我pin
多文
Stat
Project
Assignment

年年唔同
不過十幾左右大概

伐b

轉LOR cog sci 好似真係好啲

唉 我就係識一個後尾唔讀master 轉咗行做演員 但係又紅唔起 都係好慘

其實個人冇番咁上下正面真係唔好讀

利申：讀U見過counsellor，佢係senior, CU grad, HKU Master in Clinical Psy

其實都係 個個痴埋佢 跟手就割佢

徐子珊

幾多分入？

唔係😂😂 徐子珊都叫有人識 佢係之前參加viu選秀節目先叫做有返啲人識 好可憐

有興趣嘅話大把地方有得比你讀
唔洗浪費4年走去讀個psyc degree
同埋psyc要讀嘅嘢好廣
你未必樣樣都咁有興趣 eg. bio psy讀到想死

btw有冇ching讀緊or諗住讀io psy master
我諗住grad咗之後去外國讀
讀完就嗰到做嘢順便移民
香港io psy就冇出路㗎啦 不過外國好似幾好pay?
利申:兩年後grad 本身呢有得去summer school不過cancel咗 下年搵intern就冇得去summer school 好想去體驗下外國讀書嘅生活先

Ching有冇讀番個engine degree? 好奇一問

我會話你應該唔好彩
呢一兩年分分鐘 exchange 都係online class

吹到20頁
香港咁多PSY受害者

[營救理大及多項案件共至少68名手足]7月22號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

好鍾意睇你d分享好真實

你見吹咗20頁都未有邊個出嚟係做番cp/ep就知係出嚟乞食
Btw 我識嘅好似唔少去咗做he

唉
好心接埋呢個西faculty

寶哥
陣間我先黎推

因為我太多濕鳩事

讀到PhD好漫長嘅折磨

隔離post d 中學生仲話想要讀興趣科
叫唔醒 講多兩句就屈人打手

其實講真我又唔後悔嘅 係驚啲小朋友太多幻想 入錯科姐
真係好中意咪入LOR 不過入得PSYC 個分真係好多科都有得入

唔係做工程師
做bim modeller 咋啫係畫圖仔

有諗過讀building service
不過唔想喺香港讀

搞到我洗洗下版都停左落泥睇

陣間tvb po 後喺嗰度開台

sorry 打亂咗你哋嘅討論

Pgde讀中定小 同咩科易入d?

其實department 都OK (我當年)
但係fac真係on9 GCSI 係on9 中嘅on9

支持啊讀完psyc搵到自己方向已經好叻

唔駛多講
Fuck John Burns

叫得一個得一個

True

廣傳比人知
唔好好似我咁on9

傻啦

真係乞食科

查實我都食花生中

但如果調翻轉呢？

今年外國psy bsc畢業
想去外國讀ep係咪應該做陣ra囉經驗先

搵工經驗：中小學輔導員（非社工類）、NGO welfare worker、HA psychologist assistant(幾年先請一次）、RA、HR、MT

master 可以轉第二d專科e.g. OT, PT, SW, Nursing
有d僱主覺得請個有psycho底既人賺左

前提係你已經用左4年讀psycho degree讀得psycho既成績都入到上述專科，人地畢業即計年資而你浪費左好多年+錢先入人地starting point

同埋，專科畢業之後可以讀pt psy degree而psy degree之後轉專科好多時要full time讀書

有興趣讀psycho 不如master 先讀

監獄實驗個間大學grad

讀係全為興趣，要搵食就一定要讀master
依家最好搵係加computer science, 之後去tech giant到做AI/cognitive research.

厲害

算搵到方向啦
畢業之後雖然有ta 同 pdge offer
但係唔想做教畜

結果自己去揀興趣條路 做室內設計
但係室內設計真係搵唔到食
最後就轉去工程

如果有時光機 我寧願讀HD都唔撚讀psycho

Um......
要交俾其他巴打講 因為我無讀psyc master
但係你講嘅psyc master係香港個啲?
本地CP/EP 位 少到psyc ug 都入唔到 我諗soc work 入應該好難

你家人係咪文肓黎

入三大 話名好啲前途好啲 <-- Lie

廣傳
唔好比人入火坑

想問下外國讀psy會唔會好啲

得就浪費左了

點會on9未來係屬於年輕人嘅後生就係本錢

真係咩

可感會
至少冇咁大競爭
同埋多啲資源

*我

CU出幾錢人工你答呢個 post ?

老緊啦我

厲害 本身都有啲想讀cs 但係已經唔記得曬啲psyc 嘢

冇
希望唔會比啲同學見到

中小幼都有人入到 咩科唔重要 我諗重點係睇你係教學入面拎到咩exposure同reflection

得閒再同我講你地d陳年往事好有趣

Helene fung

有機會可以分享下

Master要你undergrad最尾果兩年GPA 3.7+

自問讀書唔叻嘅唔好讀，讀完又入唔到EP CP，最後都係要轉行

我唔識佢

未必
外國好多時 2nd up都得

Department head 老細都唔識

其實呢個po適用於成個社科
大家都太多幻想
利申 ma走返去讀allied health

黎緊九月讀master convention psy依家得閒已經睇定textbook, 希望條路會行得舒服啲

我依家讀緊果間要 好大壓力

pass fail幫到手

做咗CD-Rom好多年 見每年都有人呻心理學搵笨
忍唔住手講少少

想讀Psy undergrad 問下自己三樣野
1. 怕唔怕計數 怕唔怕睇海量英文
2. 讀嘅同將來做嘅表面無乜關係 讀一堆所謂理論o唔ok 係咪真係對人有興趣
3. 屋企等唔等你開飯
三樣都ok先好諗報唔報 以免悔終身

讀心神探

（千祈唔好讀）

冇乜
我業餘定上堂都唔會睇
唔好睇啲咩心理學教你xxx

中肯

我試過連prof性乜都唔知

其實你普通人就咁走去睇textbook都得

拎到外國資格都移到民

其實係 除非想搵多d錢/放唔底屋企人 否則冇番香港既必要

我就係鳩鳩下入左去巴打first hon?

讀心神探咪啫係做狗

我之前做band 1中學, F6 果班個個都話要讀psycho，為左警世，我借左本biological psy 比佢地睇，有d話見到成本英文覺得好恐怖、有d文科仔話估唔到psy 讀好多理科野，結果最後無人報psycho

好多人對psycho既印象太片面，最後好多人揀錯科，出現呢類年經post

唔好講咩career path, 根本話想讀果d人就應該先去圖書館搵本psy textbook睇下去，睇完覺得ok先再考慮報唔報psycho

林保怡知個角色比一般cp仲勁
佢個角色只係出國進修左一年心理學 番黎就已經咁勁

真
依科要好比心機讀
當其他系嘅人可能多d時間享受u life時，psyc人好多時都要chur readings，但兩種生活可能只係唔同嘅樂趣，係睇適唔適合

Quit

就算接受到 讀完得sec up咁然後呢...
就沒有然後了....

聽日放榜 推一推 唔想更多dse考生墮入陷阱
[警世]DSE考生 小心啲九唔搭八嘅教育機構

其實香港嘅Psych風氣係點?
我睇過中大嘅thesis database,好多theses都係focus係linguistic reaearch 或者cultural differences,俾人嘅印象唔夠hard science.

我係外國讀psych,個風氣係鼓吹用basic science approach去probe個resesrch question. 我個research area (experimental psychopathology)亦未聽過香港嘅研究

出面連BBA 同computer science 都叫人唔好讀
社科真係諗都唔好諗

想搵textbook 有e version，呢本係好淺的

自己sign up就有得download

不過有link都應該冇人睇

Bba都理解既但computer science唔係大有錢途咩...

隔年會有三十幾兩大一齊開嘅時候

第二個中學生對psycho既錯誤印象係psycho係專科
實際係undergrad psy 係general degree, 而master psy先係專科，而入呢個專科可能難過入medic

如果唔當psycho係個專科，其實畢業之後無咁難受既，人地哲學系畢業果d，都唔會諗住畢左業做受薪既哲學家既

係啦 得啦
好多專科post 照

總之
有能力就讀專科啦
冇能力就邊讀邊學門手勢
或者直接去學門手勢啦

絲係邊度讀緊

最大嘅雇主係HA，係呢個咁嘅工作環境，CP根本唔會醫到人

咁外國自由啲
至少我Honours year個時係做我想做嘅research,而個professor係俾advice我

識好多人唔係first hon都入到CP/EP

大把sowk 做住嘢讀conversation之後報cp
有partice經驗又熟ethics，好過啲psyc ug出黎做啲on99工"儲經驗" 人地sowk ug出黎做嘢就真係經驗喇

因為fg而screen走的機會遠遠遠大於因爲你非三大

睇人掛
但門檻好高係事實

睇？背定差唔多架喇，睇冇用架

我中學係睇啲心理學導論入坑……
所以難度上預咗，但預唔到學校好撚柒on9

講真CP/EP成績要求唔係first hon
其實好多人都不過係second up
雖然可能有啲人係為錢
但我識好多都係真心想為人為社會為心理健康做啲嘢
CP同EP難入係因為大學想揀到啲啱嘅人
唔係只係識讀書
唔係只係有熱誠
而係有一定嘅特質可以令一個人做好therapist呢個role

睇唔睇得出啲人用邊隻手打飛機

以前補習個學生話想讀，我拎書包本dpsyc tb佢睇就冇再講過了

你都試過好多嘢 總算搵到啦
最後果句 唉講呢啲

讀左三年
一本textbook都冇買過

搵緊啦我
Btw我地冇assign呢樣野

我古代人一定要有hardcopy，有啲tb print出黎嘅cost 同大學書店買差幾十蚊，直接買算

其實因為我從來唔睇textbook
咁撚悶 點睇呀

我都唔想睇呀
但你間u過黎嗰個henry ng啲exam 專考tb啲冇人背嘅位呢

心理以外巴打仲有咩路想行?
畢業之後

冇讀過
我豪晒比佢哋了

諗緊去外國讀書
Ot/pt

物理/職業治療？
又讀

咁你要ug: sw, post grad dip/ master: psy, 再成功報到master: cp/ ep
認識有社工成功報到master，不過佢有7-10up 工作經驗，離職前月薪都高

是日電台

[營救理大及多項案件共至少68名手足]7月22號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

識人中學同aaso都係文科，最後都入咗。努力就得。

要first hon入cp/ep真心係傳言
身邊好多人second up入cp/ep
但fg入就真係難 因為exposure 好重要
都識人非三大讀緊ep
所以唔使灰心

冇計啦
早知一早入去poly

認真咩
冇見過既我

來！

愛情劊子手

咁你有無認真考慮過點解上唔到
識幾個上cp既gpa都低過你

根本香港psyc 啲course都錯哂
得啲Methods/ stat bb班
啲stat course鬼死咁簡單
但讀上去睇果啲paper又難
太多人Stat基礎打唔好讀上去只會愈來愈厭
要讀psyc有出息
一係你盤數真係掂
一係你個人本身personality係做咩都掂果類人

Exactly
我本身好憎數
睇到想死

總之on9啦
咁既分
8成科都揀得
真係智障先入Psyc

HKPS second hon就reg到Soc
即係2nd low 都reg到

嗱認真，intro香港都差唔多的,係advance同intro冇乜分别嗰下死。

Mental nursing同psycho讀嘅嘢有咩唔同

係 識幾個fg入CP既佢地真係好溫柔
好多都係叻得黎又幫左我好多
不過GPA真係唔差 又好努力

三大first hon?

Lm

淨係坐佢堂先有心機聽
個課用左成個sem淨係教conditioning
個陣睇到個課程都呆一呆

利申：隔離垃圾u

因為錢而做CP真係傻
求其考份政府工都4萬幾有排跳point
咁辛苦考CP做乜 人工又唔係特別高
呢類人唔會考到囉

見呢個post講下放榜 題外話
好認真咁講有時候有啲野真係講passion同努力
成積固然緊要 但係一個人既mindset更加緊要
身邊見唔少例子去追夢 人既personality, 對某樣野既passion 同努力真係好重要
Dse成績好secure到一門專科緊係好 想讀咪讀
唔想讀而想讀自己有興趣野都無人有資格話你
讀唔到都無所謂 呢個世界仲有好多選擇同方向
最緊要保持strong will 強大既心靈比乜都緊要

1. mental nurse 會用psycho theory引申出黎既技巧，個theory本身可能幾頁ppt 飛過，psycho讀一個theory起碼要1堂由發展background講起
2. 可以望返HKNC 個handbook, 成個mental health部份佔成個課程一半都無，更大部份係nursing
3. mental nurse無咁多stat要讀，純psy course有一大部份係stat
4. mental nurse 要記好多藥，psy 一粒藥都唔駛記
5. mental nurse 個課程好大部份時間同學分用黎出實習，psycho出實習唔係必然,出都係出幾個禮拜
6. mental nurse 都係nurse，即係都要掂屎尿屁、打針洗傷口、要識講野學做人，但你讀psy 可以手腳唔靈活、做毒撚日日自閉走堂神隱
7. mental nurse學寫kardex, psycho學寫thesis
8. psycho要記DSM-V裡面d病，mental nurse除左DSM-V，仲要記埋普通科d 病
9. psycho 個範疇唔止clin psy, abnormal psy, counseling psy既，仲有i/o psy, social psy, edu psy, cog psy等等，唔駛下下諗住入醫院做/ 做therapies既， mental nurse讀既係醫護相關知識

我係有左專業資格先再讀呢科，條路比ug psy可能平坦啲，起碼唔洗擔心前路先
雖然呢科真係唔包生仔，但無後悔過讀

Psycho grad 10年
根本冇幾多人讀ep/cp
唔好聽人危言聳聽

Grad嘅好多人做其他行業，尤其多人做hr
真係想做返對人/psycho工作
會再進修

讀msw，拎社工牌，我見同學有psycho 底喺中心撈得好唔錯
讀pgde 做老師
讀counseling /特殊教育，做school counselor /輔導員/唔知咩咩trainer
有學術魂讀mphil

年年都咁多人畢業
點會個個都危食
班人on9

如果為咗搵份好工，真係唔好讀social science，尤其係psychology 同sociology，你嘅付出同收穫係唔成正比

當年好多同學都要minor business/education嚟搵定後路

當然，如果你對research好有熱誠嘅就另計，但係如果你覺得ug 嘅reading已經多到想死，讀pg只會係另一個地獄，入門嘅時候一本本字典咁厚嘅handbook 要睇

如果讀完外國research master 返去香港係唔係都會乞食

應該會高d既，有practical exp

但你睇返cp 收生條件，”Candidates shall be eligible for the Graduate Membership of the Hong Kong Psychological Society”,

mental health nursing degree 未必符合到呢個要求（有興趣就自己研究啦）

如果係mental health nursing degree （ft 5年）+ psychology master(pt 2-3年），據聞cu / hku psychology master (for 非本科生果隻）收生要求都唔低，然後你仲要報cp，需要既時間、毅力、資源都唔少

如果你psycho degree (ft 4年）+ mental health nursing（at least 5年）
我唔知你點入返mental health nursing degree, 但因為你已經讀過一次ugc funded degree。第二次讀degree要收正價；或者你可以psycho degree + hd mental health nursing( full time 2年），但之後你都要讀返2年pt+1年ft 先做到rn

可能會有人有疑問點解唔讀pre-reg master (nursing)（ft 3年），因為pre-reg master無psy nurse讀，而香港依家暫時無課程將一個general nurse轉做psy nurse，btw, 你可以作為一個general nurse去psy 院舍做野攞經歷既（有人咁請的話）

但係nursing 同cp 個理念同做法都好唔同, 你用nursing做跳板時要諗清楚，第時一定有人問你點解咁讀，同埋nursing 個fail rate都唔低，你無心做可能fail架

佢哋有啲咩出眾嘅地方？

HKU Psychology & Philosophy fresh grad有乜野出路 ?

咪撚讀，當年讀完都唔夠啲本科唔係心理學嘅人去爭入CP個課程，非本科（如社工，護士，物理治療，教師等）當年係可以讀一個幾個月嘅Post Graduate嘢就等同你讀三年嘅嘢。

仲決定收生班友重視嘅係你背後嘅資源，例如啲病人有無得做Test收Data，當然刷鞋都一個必須嘅技能。

無

難度同讀medic 有得揮

非常人治嘅一個行業，被一少撮人弄權嘅地方

巴打有經驗

推 十連
希望同學們睇到

3/10

5 咪撚讀呀

6

7/10

8

9/10

10

十鳩幾年前受害人之一，一直覺得浪費咗老豆辛苦搵番嚟嘅錢

樓主grad未 有冇打算入cp/ep?

點受害法
介唔介意講下

出年grad
入到梗係想

轉OT/PT?

唔知仲係唔係，但當年CP應該只收咗一個當屆本科畢業生，既然係咁，做乜要浪費幾年去讀本科，不如去讀其他，之後再報讀果個乜鳩PG嘢好過啦。

裏面班友好假架，真係唔容易相處

Ot 識好多人轉sw spt Ot

你指ug 都會好假？
而家一年收得十幾個

果時ug一般正常，依家唔知了，始終隔咗十幾年。

果時畢業咁啱係無開CP Master，做咗一年RA，果年真係經典，絕對係破壞晒對心理學嘅熱情

其實PSY條路係長, 性格比低
有興趣先好讀

EP: 可以undergrad左做住老師再駁上去, 感覺上冇咁蝕

CP: 香港個濕鳩心理學會自私到仆街, 又唔親外國回流既人玩, 又開得每年50個位都冇, 基本上好多人undergrad完要1st hon仲要可能做至少一年RA先可以上到去, 上到去又唔代表你可以好輕鬆grad到, 總之CLS唔係人讀
好多人頂唔住都做做下RA轉去讀social work/OT/PT......

RA 其實好睇老細

樓豬有冇好似幻愛咁去色誘professor

EP，大學識咗一個同學，佢真好叻，自問完全比唔上佢，亦係佢令到我由1st yr得1.幾gpa升到second up畢業，佢嘅態度真係好勁，三人行必有我師，佢嘅經歷都好傳奇。

你喺香港轉定點？

UG d人幾好既
我都有啲交心既朋友

RA真係辛苦
我絕對唔會做

咪就係衰On9，由yr 1到 yr3都跟同一個prof，但最後出現濕鳩結果

辛苦，但親身接觸到啲病人，果幾年（3年+1年RA）得知，CP對病人嘅幫助無乜，但人工同醫生差不多

個撚個都肥婆/中女黎既
反而見過有ta幾正

咁癲

對某啲人係會work 既 只係未必每個都work

其實我成日覺得cp好廢
我唔覺佢幫到病人好多

師兄介唔介意講下ra幾濕鳩

唔Work

個人經歷話我知

其實當份工打，同商業社會無乜分別。

刷鞋技術係首要
認真工作嘅話，仆硬街

好多人諗住喺RA等機會，記得認識最長等咗6年都入唔到CP，有個連Phd都讀埋都入唔到，最後去外國再自己讀，呢個最認真

上網大把source教你用心理學角度同人相處
唔洗特登曬4年讀

唔一樣嘅嘢嚟呀

竟然係咁
以為學術既世界人事冇咁複雜添
香港讀真係難到癲

會唔會調轉咗？

象牙塔人仕嘅政治鬥爭會簡單

讀完心理學，十幾年覺得最有用係認識自己同教仔。

不過兩樣嘢都搵唔到食

想了解多啲社科可以搵書睇/minor
唔好take咁大個risk去曬4年讀
好有家底另計

無撚有錯

講到尾都係跟啱老細

無記錯，佢跟果個已經係當年嘅Panel Head

比department 撚緊了已經

3.4幾Grad，應無問題

梗係有 上佢堂好易入腦

多謝師兄

世界好大嘅，無謂針對一個少少嘅人治行業

應該會轉行啦我

CU OR HKU? 九月讀CU conversion master 🙋🏻‍♀️

如果真係對CP/EP有興趣
UG既時候可以做多d唔同既野令自己多d exposure既
另一方面又可以睇下自己係咪真係有興趣
CP/EP 唔太收fg可能都係因為fg唔夠exposure
就好似23歲就cp grad 又冇咩經驗 都唔係好有說服力做cp

CP:
跟下prof做student RA收下data （mass mail應該會講邊個lab想搵人）
做下有關mental health既義工
fg出黎搵下相關既工（新生會/RA/psychologist assistant/HA)

EP:
ug果陣都係搵lab跟下
做有關小朋友既義工（入學校教班/SEN義工)
fg可以做同edu有關既工 例如讀pgde/做ta/教書

fisrt hon真心係傳言 好多second up入到
反而大家個background都好唔一樣
例如入cp之前有做過ra既、搞ngo既、做assistant既
入ep又有好多係有教學經驗既、做社工既、做ra既都有

相關經驗真係重要個1st hon, 識得讀CP嘅人都係second up + mental health 義工

做mental health相關嘅義工可以幫你了解一下到底自己適唔適合呢行，亦都可以訓練自己點對應唔同嘅人同唔同嘅situation

入到psycho即係讀書有返咁上下啦，零基礎爆上去唔難既，尤其係nursing d 野係好logical, 好易記到

其實相關經驗只係幫到你認識CP field，唔係a must
同屆CP program有幾位同學係other fields (商界、工程、教育界)出身，冇relevant experience，係睇你有幾清楚講到點解你想做CP

首先非三大已經輸蝕
而非三大出身嘅好講工作經驗 講緊要成10年
同埋少入lab
冇publish research

你畢咗業未？通常畢業做到咩位同人工幾多？

好cheap架

咁講我undergrad psy去讀msw再報cp都有機？

大家間U first hon cutoff要幾多

～3.7

未
上面答過
會有人想讀上去做cp/ep
嗰啲當然好搵
但好難讀
所以好多人master 讀其他野
好多時份工唔關psyc事

睇到想笑，CP變成信仰

一部份applicants現實/一部份行家冇心又唔可以以偏概全嘅

香港出路少、向上流動性低，中學生涯規劃又離地，揀科揀career徬徨啲現實啲都可以理解呀，大家都係咁樣一路走來

我地呢啲踏入咗社會嘅咪行多步break下myth clarify下現實係點囉

我好撚憎啲人成日講到幾有passion乜乜柒柒
冇錢睇佢做唔做
On9

做啊...
反正psy undergrad都一樣係冇錢....

屌痴線

唔知啦 佢黎左之後一做就坐大位
有次交assignment 比佢見到佢係自己間大房到發呆 好搞笑

後尾先知係佢上堂其中一個example係自己做既experiment 佢完全冇講 份人低調真係
如果可以遲一年畢業 一定瘋狂sit佢堂

垃圾非三大

咁你呢個睇法又幾無限key嘅
對自己坦白咪得囉 每個人都有自己嘅需要
為穩定又唔代表一定係冇心做
相反如果淨係為錢都好難靠吹過到selection panel啦

Psyc真係好少好老師

識個女仔讀緊臨床心理學
係咪好難入
覺得佢好叻

心唔係冇
但好撚憎啲人講到咩好有passion好中意份工咁
好嘔心

係
咁佢真係叻

快d quit

你咁講得出姐係你自己都係為錢先會想做咁你不如唔好晒時間啦，去做保險，金融呢Ｄ你搵錢好過啦

聽講其實cp ep有個現象係男女比例嚴重失衡(7:3到8:2)中外都係
原因一係心理學宜家有刻板印象係女性感性D會有同理心D
原因二係讀得既多數係屋企唔等錢洗，因為讀得耐，特別係外國好多國家都係要doctorate level先做到，而男既多數會想快D賺錢，所以導致有一個現象係好多中上產既女仔先會去讀(呢個聽外國FRD講)
原因三係個professional同佢既薪金其實唔成正比。其實cp ep既專業性真係好高，讀到cp ep最快6年，外國7/8年，但fg都係5萬左右，相比之下其他professional，醫生, 牙醫, ibank, 律師, 測量師, 呢D唔洗讀咁耐多錢過你或者一樣讀咁耐但揾得多過你好多
呢D係我聽返黎/我小小觀察，大家覺得點?

係幾男女失衡㗎，近幾屆CP收生出現過一班17個得一個男仔添

原諒我淨係用到香港context回應你啲原因

原因一: 最多都係correlation姐唔會話要特登請女仔，反而係要做CP嘅soft skills同女仔嘅gender role比較相近，所以男仔少啲可以develop到same level嘅soft skills，自然interview女仔會大啲機會俾panel覺得你competent

原因二: 咁其實男仔只要家境好啲就冇呢個煩惱啦，甚至只要同出面嘅median salary比，早啲做到CP賺得仲多in the long run

原因三: 我反而覺得香港嘅CP training得兩年，專業性一啲都唔高 你一讀完兩年出嚟執業就同當年做RA比跳到55k起薪咁都唔成正比咩？
btw呢個point好似唔關男女事喎

我邊句有講
你閱讀理解攞咩

係
所以我咪出黎勸大家

sorry樓主 我冇追哂post唔知你有冇分享過
介唔介意好奇問下如果你唔讀心理學會揀讀咩

有幸讀過曬兩大
依家做CP...

應該會揀專科啦
Poly三寶又好
Speech therapy 又好

高手

我認識好多人2nd up都有interview機會
始終成績只係反映undergrad你有幾用功
畢左業之後既工作經驗 性格 其實都係interview會睇既部分
實際講唔到佢地有咩出眾 因為variety好大

又係psypoor巴打你
家下做成點呀

咁人地真係好鍾意自己做果行唔得架咩...
好多人有家庭 有老豆老母要養
有幾多人真係可以搵到份自己有興趣既工之餘
又可以support到自己family?
而且正正經經 唔係偷呃拐騙 對社會有貢獻
對自己份工有passion都要比你話？

其實樓主你有無咩係真係自己想做？係有passion?
你話唔揀psycho會去揀3寶
你係咪真係對3寶有興趣？
有興趣點解當初你又唔揀？

答左你先：冇
我啲興趣好難用黎搵食
所以對我黎講讀書係一個幫我搵到一份stable income既踏腳石
只係當初腦生草入左呢科

真係有passion既當然得
但成日講到份工幾撚有意義咩幾想幫人嗰啲就收皮啦
冇錢睇佢做唔做

我唔知巴打你遇見果類人exactly係點 有幾剋你憎啦...
不過我真係見過有人寧願頭幾年無錢收/ 本身搵緊2倍人工 然後走左去做佢想做既野

如果係咁既話
巴打家下有咩打算 唔讀又讀左 反正做咩都一樣
畢業去考政府工 練好啲體力考下海關/消防？

咁你啲朋友真係好忠於自己同好有勇氣

珍惜佢地
我應該之後出國讀書啦
唔想留喺香港
可能讀番pt/ot呢啲專科
雖然兜個大圈好on9
不過喺呢科識到啲真心朋友都幾開心既

出黎做正苦工或明愛都搵到餐食

唔想個重點係我個人性格唔適合做呢啲工

去明愛啦, 5萬幾起身呀Ching

好啦 祝巴打你一齊順利 成功轉field
之後搵到份好工 又可以keep到自己興趣

呢排肺炎爆到七彩，部門停咗
但預期之後一定做仆街

我都勸要養家嘅巴絲唔好揀psy
會窮二大稍好，可以考政府工

知人用邊隻手打飛機

認真咩 咩工先

多謝你

見個個都提CP/EP
咁大家點睇I/O Psy

終極乞食

真 我諗慘撚過coun psy

SEN 仔有關工作。

我唔係讀edu psyc wor

好似同樓主同u
啲人讀呢科攞靚grade啫

無錯，做教書佬幾好，進可攻退可守

真心話，可能未必啱聽，希望唔好介意

樓主都知入得psy嘅成績都好，而讀到CP/ EP嘅人可能同時具有學習能力﹑人際技巧﹑觀察力﹑同理心﹑EF skills﹑捱得又努力 。呢類人master 轉讀MBA 其實出嚟一樣可以揾到錢，隨時多CP/EP 好多倍，更唔使講去做AO/ 其他公務員工作，如果只向錢看，點解有班人唔轉讀law/ MBA/ 其他？

我以前讀u 讀嘅科比人多一至五都密密麻麻好多堂，仲要放學/星期六全日幫人補習揾錢。但係我一定抽星期日時間去做義工，一個月4日唔做義工咪平時唔使咁chur囉。我個時星期六由朝早9點個別補4-5個學生補到夜晚，真係窮人一個。做義工無錢嫁，但我覺得有意義嘛....

"無錢睇佢做唔做"，其實同樣應用係所有全職工作，工作就係要揾錢，不論做Cp、律師﹑教師﹑會計師都一樣。月薪反映工作嘅專業性同係一種方法吸引人材去投身呢個工作。

如果做CP同前台一樣人工，點吸引人材啊，點解要額外全職讀2年？好想講讀書2年真係好辛苦，有人壓力大到出疹/暴食，有人畢唔到業or defer。無passion或覺得自己份工無意義真係堅持唔到落去。

實際工作會發現當初自己好天真好理想化，咁咪係自己能力範圍內幫到咪幫。就算放工時間，我都試過處理一d陌生人嘅case，救到人個刻我真係自己學嘅野好有意義...

Ching講得好有道理
共勉之

係囉。好多工都好搵得。
想賺大錢更加唔好讀psy

睇黎psypoor巴打真係好poor

就咁入學(edu psy /cp) 競爭已經大到痴然線
不過我同屆入到既都全部揾到野做

btw自問唔係讀書奇才/ 英數超勁都唔好讀psy
悔恨終生
我就係人辦
大把人讀得唔好出黎做19 工

Psy +computer science 有沒得諗

好老實講，唔計master 先讀psy 嘅，單純講ug 讀psy 每年CP/ EP收嘅大部份人都係二大。有d 非二大+年紀細+無咩工作經驗嘅情況，但真係唔多。

另外單係我知道炒AL 再經過asso入u，再報到CP/EP都有唔少，我知道嘅呢類case全部係1st hon dean list (每屆可能有1-2 位)

又

開

台

了

[至少44名手足上庭！] 7月24號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

不如講下大家做過咩intern

有咩機構會請ug學生做野？

想問下ug點入到cp/ep？佢哋報個陣都未有final gpa

報二大conversion 首要條件係要你ug first-hon

係鬼 我gpa2.5 都讀到

認真？ching幾時報

10年教學經驗 有其他master

我上年聽中大admission talk 佢話淨係收左1個second-low but with strong work reference
唔通就係巴打你？

又會咁啱

諗得太遠啦

咁有當然好，但付出好大
其實做社工都唔錯呀

不過又咁講，唔少行家都係second career
而且本行都撈得幾好，為興趣都冇得計較咁多

conversion都咁高要求？

原來咁多人憎細路，唔鍾意細路成日比人話我冷血

細路好撚煩喎

你hku個朋友係full-time讀？我見hku個part-time master都要3:30pm上堂
正堂返full-time工唔可以呢個時間返學

你係咪薯仔？我個朋友

利申以前做緊EDU psyc 個d. 但我係做research 個d 濕九工。最近做緊d hidden young addict 個d case.

Not正苦工

係啊 full-time讀

我自己就覺得一般人心目中”幫到人”呢個概念如果直接套落我哋呢類工作到唔多唔少有啲自大同離地

好似樓上嗰位巴打咁講，當client嘅stressor係經濟環境呢類好實在嘅困擾，咁佢嘅distress同maladaptive coping都好make sense姐，唔通要同佢做cognitive restructuring睇到其實訓街都唔係好差咩？其實傾情緒傾諗法又係咪client最逼切需要嘅嘢呢？

退後一步諗其實每個client嘅recover都係同應該要靠自己，CP嘅角色係會精神病理同biopsychosocial角度理解阻礙你自然recover因素。好似你嘅例子咁，發現你嘅性格有好強resilience又有好好嘅peer support喎，可能最幫到你嘅係幫你highlight呢啲保護因素，同你一齊搵下有冇好嘅coping strategies，令你記得喺有需要嘅時候點樣cope得好啲

所以我自己理解嘅”幫到人”唔係你入到嚟我同你傾幾句催個眠你就要開心返，而係陪每位client行佢復元嘅路，沿路發掘下佢嘅長處、身邊有嘅資源。最理想當然係可以同multidisciplinary嘅人合作，好holistic咁關注每個client嘅全面需要添。

雖然可能愈講愈多，CP/EP 另一個重要嘅作用係assessment

有咩心理技巧係實用既，分享一下

唔係 我grad左好撚耐
我識果d真係做緊ed psychologist
儲資歷+讀已經想死
見佢地開工仲要拖gip
真心配服佢地同覺得佢地辛苦

份糧包左，我都反工勁大個backpack.

認真講
冇乜
好多時我地讀對野好biólogical
真係理論其實唔算多
同埋好多都係啲 「屌 鬼唔知咩」既理論

唔係好明...咩叫實用嘅心理技巧
ug係讀一個學科嘅理論
讀business都唔會有實用嘅投資技巧架喎

咁你覺得學到咩有價值既野

無知一問點解要拖gip嘅

有無巴絲講下ed psy平時工作做咩嚟緊會報但係知得好片面

有好多test battery. 好多架生要帶。又唔可以留係間機構或者學校。天氣熱真係辛苦佢哋

冇
所以唔好讀

EdU? 介唔介意分享下bachelor讀咩？同埋interview過程？

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

巴打我想問
網上教/佢唔識sene比我答咁得唔得
黎緊呢年應該會忙但我想幫手

有另一個platform 有做呢樣野！不過我哋就冇，因為啲學生好多搵得我哋都係需要regular 咁跟進

可以嘅話幫我哋招下你啲朋友仔

CU好似唔洗interview and exam? 有無覺得係咩因素會入到？

又一城Bachelor讀social policy

可唔可以比個platform我

唔該巴打
做次伸手黨

相關資訊未夠流通啫，多謝巴打幫手

請問balearn全名係咩

不過我諗cp應該好過surveying
人工就一定cp高過其他allied health
不過計埋cp 入行難度就另話

暴大入面叫Basic Learning Processes

教大入面我估叫Learning Theories and Processes... 但都有第二個course個名有啲似 唔exactly知邊個course係佢教

大家覺得樹仁個counselling psychology master點

聽講counselling 香港冇牌
所以人工會差過cp ep

lm

想轉行讀

真
bachelor grad 就想即刻考入
大把人揸psy degree/master 憑咩揀你？
EP CP training 要好多practical skill
如果連interview 都過唔到點過practicum?
有心入行就搵多d 相關工作經驗
哩樣先係make you different
Psy 畢業只係入場券但唔包入到場

識人Psy u grad + cp master grad 但係唔係做相關工作

英國psych grad表示唔洗讀濕鳩科係開心，仲有d得意嘅科比你揀例如forensic psy同I/O psy呢類，但一定要寫dissertation，不論香港讀定英國讀一樣咁折磨，等ethics review真係長到可以交到篇dissertation
我都唔like數學但stat係唔錯，所以做quanti都唔算太難，反而唔識點做quali

而家做緊份工都係同psych無乜關係，不過transferrable skills都係讀psych時候train番嚟

到而家仲係好鐘意psy，但dissertation係一個traumatic experience，唔想再經歷多一次所以就算有想做research讀上去嘅心都唔想搞，可能最後都係讀taught master

睇reference就真係睇人啦，dissertation我都睇咗50份左右，平時一份assignment 20份都走唔甩，英文差同唔鐘意睇字嘅你可能會輸蝕少少

咁多科我最討厭bio psy，反而cognitive psy我幾鐘意，abstract得嚟又幾好玩，changed blindness用嚟fake人好正

上得cp ep個個分都高，收你係睇性格適唔適合做呢行，所以爆4都唔一定要收你，況且每年得咁少位唔收真係唔出奇

但聽講個認受性好似唔太好？

我都有問過
認受性唔算高
而且我覺得半途入行
無經驗又係蝕

認識自己

想知cp入學個written test係考咩

S.O.S 我朋友有嘢想講

都係考返basic psy嘢同埋睇paper寫critique format年年都可以好唔同

「唔親外國回流既人玩」認真？我見個webiste都accept master degree

屌...就嚟要讀...
話我知點搞啲stat先...
有冇咩要準備先...
（冇讀m1）

你今年dse?
做咩咁傻
冇嘢要準備

現在yr3, 想問下如果依一刻覺得research好難係咪可以唔洗諗將來讀上去

我e加對research既認知：你要搵人地冇做過又或者做得唔夠好既野去研究 但係呢樣野好難難（又要睇得多文 又要個腦心水清）

定係讀到yr4 就會發現冇想像中咁難

我咁既況係咪可以諗讀咩minor另覓出路等自己冇咁乞

yr3 好多野都尚早, 可以係yr4試咗thesis / practicum先再決定自己想點行上去 (定唔行上去)

另覓出路方面, 追返po都好多人講過
Minor唔minor對搵工無乜特別意義

我都係 極憎research
讀上去呢樣野應該都唔會變
Minor 呢啲就算啦
其實出黎做嘢好少理你minor

係呀 一年其實唔會改變到啲咩
個腦的確要好清楚concept同experimental design果啲

MPhil黎講都話有supervisor比題目/guide住你 但Master之後如果想繼續係呢行發展就好靠自己... 到時轉行重難 建議早啲轉 (btw IO psy MPhil同其他psy MPhil條路又唔同 以上講緊其他psy MPhil)

而家有師弟問真係好想讀psy又唔想乞食 我有時會建議double major打個底 但成本非常高

IO psy 有咩唔同 指教下

我唔太熟io psy條path 唔敢亂講
不過身邊讀io psy master既人最終目的都唔係再讀上去繼續做research 而係入職場 好似係(？)

好多人走左去hr

不過入HR headhunt果啲undergrad都入到啦... 都有啲要多啲技能既位既 真係唔太熟 淨係知有畢業生係big 4做training果類 整下battery果d

香港的確幾需要推廣io psy... 而家既工作環境只係視人係生產工具 唔當佢係人 完全唔human-centered

生產工具

讀完psy夾 computer science 呢d 有得做
見有幾個巴絲都有提過

但呢個case係咪講緊歐美國家? 其實香港係咪唔會有

利申 白紙 乜都唔識

我#816有提過下~ 果啲都係香港既project黎

文科社科gpa一般都高

CU唔洗interview, 齋睇referee recommendation + ug成績 我諗個hon點都要second upper ~

點解出到來搵唔到食 。

好少人入到master

一定master? 定是成績好先入到？

具有紀念價值嘅電台

居美港人組織「We The HongKongers」登大型廣告板 籲在美港人「種族」填寫香港人

成績好

如果我想讀 輔導呢？